[{"ExamID":4009,"Question":"1. 無擔保品的公司債稱為： (A)可贖回公債  (B)信用債券（Debenture）  (C)垃圾債券  (D)可轉換公司債 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4010,"Question":"2. 以下關於封閉型與開放型基金的敘述，何者為非？甲.封閉型基金以淨值交易；乙.封閉型基金的規模不會改變，開放型則會；丙.封閉型基金可轉型成開放型基金；丁. 封閉型基金可向基金公司贖回 (A)甲、丙 (B)乙、丙 (C)丙、丁 (D)甲、丁 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4011,"Question":"3. 債券存續期間越長，價格風險愈： (A)大 (B)小 (C)一樣 (D)無法比較 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4012,"Question":"4. 小魚投資以美元計價的國外債券，假設其他條件不變，當新臺幣對美元貶值時，則對小魚： (A)較為有利 (B)較為不利 (C)沒有影響 (D)視升值幅度而定 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4013,"Question":"5. 買入債券並且持有至到期日，則所得到的報酬率稱之為： (A)到期收益率 (B)當期收益率 (C)贖回收益率 (D)資本利得收益率 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4014,"Question":"6. 某上市公司之股票發行量為 1,000 萬股，股價 45 元，本益比為 15 倍，該公司年度盈餘等於： (A)15,000,000 元 (B)30,000,000 元 (C)45,000,000 元 (D)60,000,000 元 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4015,"Question":"7. 當中央銀行覺得通貨膨脹率太高時，最不可能採取哪項措施？ (A)緊縮貨幣供給 (B)調降存款準備率 (C)調升存款準備率 (D)調高重貼現率 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4016,"Question":"8. 下列哪項產業，最可能被歸類為景氣循環產業？ (A)生化業 (B)營建業 (C)公用事業 (D)食品業 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4017,"Question":"9. 何者無法用來衡量投資風險？ (A)標準差 (B)變異係數 (C)半變異數 (D)移動平均數 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4018,"Question":"10. 有關一價格被高估之股票，下列敘述何者正確？ (A)位於證券市場線（SML） (B)位於 SML 下方 (C)位於 SML 上方  (D)報酬等於無風險利 率 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4019,"Question":"11. 何者為效率市場的定義？ (A)政府不以人為的手 段干預市場，讓市場自由發展 (B)市場無交易成本、 稅負以及其他障礙 (C)市場能夠迅速正確反應所有攸關資訊，所 有投資者將無法利用任何資訊賺取超額的報酬 (D)市場交易的作業流 程完全電腦化 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4020,"Question":"12. CAPM 模式中認為投資組合之期望報酬，最能為下列何者所解釋？ (A)多樣化投資 (B)產業因素 (C)特定風險 (D)系統風險 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4021,"Question":"13. 貨幣市場交易工具不包括下列哪種工具？ (A)政府債券 (B)可轉讓定期存單 (C)銀行承兌匯票 (D)國庫券 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4022,"Question":"14. 投資人在一指定到期日前有權利以約定執行價買入所持有之資產的金融商品稱為： (A)買權 (B)賣權 (C)期貨契約 (D)遠期契約 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4023,"Question":"15. 提供證券市場價格並提供投資人流動性的為： (A)發行市場 (B)次級市場 (C)證券商公會 (D)初級市場 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4024,"Question":" 16. 何者為金融衍生性商品？ (A)外匯 (B)公司債 (C)遠期外匯 (D)存託憑證 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4025,"Question":"17. 投資於成長股的投資人，預期報酬： (A)主要來自於現金股 利 (B)主要來自於差價 (C)一半來自於現金股利，一半來自於差價 (D)主要來自於股票股 利 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4026,"Question":"18. 假設某公司的股票每股每年固定發放 3 元的現金股利，直到永遠，則在折現率 5%的情況下，該公司的股票每股值多少？ (A)$20 (B)$30 (C)$50 (D)$60 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4027,"Question":"19. 下列哪種產業較不屬於利率敏感產業？ (A)銀行業 (B)營建業 (C)食品業 (D)保險業 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4028,"Question":"20. 政府支出的大幅增加是屬於： (A)總體需求面增加 (B)總體供給面增加 (C)貨幣供給增加 (D)預期物價增加 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4029,"Question":"21. K 線實體的上方帶有細線時，稱之為上影線（Upper Shadow），上影 線的上端，代表盤中的： (A)開盤價 (B)收盤價 (C)最高價 (D)最低價 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4030,"Question":"22. 當股價突破五日均線時，要成為好的買點不應該出現下列哪項特徵？ (A)股價呈現實體長紅 K 線 (B)五日均線往上揚 (C)成交量放大  (D)股價 K 線有長長上 影線 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4031,"Question":"23. 哪一項因素與非系統風險無關？ (A)公司罷工  (B)開發新科技產品  (C)董事大舉出脫持股  (D)經濟成長率下降 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4032,"Question":"24. 一般而言，股價波動性對理性投資人的意涵在於： (A)可以增加扣除風險 以後的投資報酬率 (B)可使投資人的獲利 趨近於無風險利率 (C)可以賺取價差 (D)可增加股價之可預 測性 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4033,"Question":"25. 就市場效率性而言，設置漲跌幅之限制： (A)可能會延緩資訊反 應在股價上之速度 (B)對於股價反應資訊 並無任何影響 (C)是一個具有效率的市場必有的措施 (D)是半強式效率市場 之特質 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4034,"Question":"26. 雙溪公司在共同比財務分析中，若比較基礎為損益表者，應以何項目作為 100%？ (A)稅前淨利  (B)銷貨成本  (C)銷貨淨額  (D)銷貨折讓與退回 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4035,"Question":"27. 預收收入(合約負債)中 ，已實現部分應轉入下列那一個帳戶？ (A)資產 (B)負債 (C)收入 (D)費用 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4036,"Question":"28. 公司期初存貨餘額$80,000，期末存貨餘額$100,000，平均存貨銷售天 數為 40 天(一年 360 天) ，則銷貨成本為： (A)$1,620,000 (B)$720,000 (C)$900,000 (D)$810,000 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4037,"Question":"29. 酸性測驗比率係指： (A)流動資產／流動負 債 (B)速動資產／流動負 債 (C)（現金及約當現金）／流動負債 (D)存貨／流動負債 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4038,"Question":"30. 存貨週轉率係測試存貨轉換為下列何種項目的速度？ (A)銷貨收入 (B)銷貨淨額 (C)製造成本 (D)銷貨成本 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4039,"Question":"31. 一般而言，企業的流動比率不小於 2 時，亦即企業的淨營運資金應不少於： (A)存貨的總額 (B)長期負債 (C)權益淨值 (D)流動負債 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4040,"Question":"32. 銀行人員審核企業之財務報表以決定是否核准短期貸款時，下列何種比率最不具重要性？ (A)每股股利  (B)存貨週轉率  (C)速動比率  (D)流動比率 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4041,"Question":"33. 公司賣出庫藏股票價格如果較原先取得價格高時，對於財務報表之影響為何？ (A)將產生利益  (B)將增加損失  (C)將使權益增加  (D)可作為股本加項  ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4042,"Question":"34. 甲公司 X7 年 1 月 1 日帳列長期投資－乙公司已上市普通股 50%股權(原始取得成本與取得乙公司股權淨值間無差額)，X7 年乙公司淨利為$200,000 ，甲公司並獲配其發放現金股利$20,000，則甲公司該年度認列對乙公司之投資收益金額： (A)$100,000 (B)$40,000 (C)$60,000 (D)$80,000 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4043,"Question":"35. 資產(商譽除外)如未曾 依法令規定辦理重估價，當減損損失迴轉時應： (A)作為利益  (B)作為費用減少  (C)作為資產原始成本增加 (D)作為累計折舊減少 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4044,"Question":"36. 公司遺漏提列折舊費用，將對該年淨利及年底資產造成何種影響？ (A)淨利：高估；資產 ：無影響 (B)淨利：高估；資產 ：高估 (C)淨利：低估；資產：低估 (D)淨利：低估；資產 ：無影響 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4045,"Question":"37. 彥洪公司 108 年 1 月 1 日以現金$1,000,000 投資菸草公司的股份 40%，原始投資時取得成本 與取得菸草公司權益份額間無差額。投資當年度收到現金股利$50,000，菸草公司當年度盈餘為$5,000,000，試問彥洪公司帳上採用權益法之投資的餘額為多少？ (A)$2,950,000 (B)$3,000,000 (C)$5,500,000 (D)$3,050,000 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4046,"Question":"38. 將公司債轉換為普通股將使利息保障倍數： (A)降低 (B)提高 (C)不變 (D)依時間遞減 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4047,"Question":"39. 高雄公司之總資產為$2,800,000 ，總負債為$1,200,000 ，總資產報酬率為 8% (假設無利息費 用及所得稅費用)，則財務槓桿指數為： (A)0.45 (B)1.5 (C)1.75 (D)1.9 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4048,"Question":"40. 安全邊際係指： (A)銷貨收入－變動成 本 (B)銷貨收入－固定成 本 (C)銷貨收入－銷貨成本 (D)銷貨收入－損益兩 平銷貨收入 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4049,"Question":"41. 與決策有關，具有改變決策的能力，以及對問題預測解決 有幫助，我們稱之為： (A)忠實表述 (B)攸關性 (C)可比較性 (D)時效性 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4050,"Question":"42. 和平公司的存貨平均銷售期間為 30 天，應收帳款平均收帳期間為 16 天，應付帳款週轉天數為22 天，則和平公司的營業循環為幾天？ (A)68 天 (B)46 天 (C)42 天 (D)40 天 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4051,"Question":"43. 資產負債表中的流動項目，不應該包括以下哪一項？ (A)超過一年以上的分 期應收帳款 (B)購買短期債券投資 的溢價部分 (C)非以再出售為目的進行購併其他公司而認列的商譽 (D)預付一年保費 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4052,"Question":"44. 下列何者非造成存貨週轉率很高的原因？ (A)原料短缺  (B)產品需求提高 (C)存貨不足  (D)存貨積壓過多 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4053,"Question":" 45. 關於存貨永續盤存制的平均成本法，下列何項敘述正確？ (A)只需在期末計算加 權平均成本 (B)每次銷貨後即計算 新的單位成本 (C)每次進貨後即計算新的單位成本 (D)每期期末盤點存貨 後才算出銷貨成本金額 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4054,"Question":"46. 龜山公司給予客戶的銷貨授信條件為 2／15，n／60，此乃相當於該企業負擔融資年利率為： (A)18% (B)16% (C)14.4% (D)10% ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4055,"Question":"47. 公司在 X1 年時發行 5 年期，2 年內可轉換為普通股之公司債，在 X1 年底資產負債表中應列為： (A)長期負債  (B)權益  (C)流動負債   (D)預期可能轉換部分 列為權益，其餘列為長期負債 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4056,"Question":"48. 資產減損損失在以間接法表達之現金流量表會出現於何種活動的類別？ (A)營業活動  (B)投資活動  (C)籌資活動  (D)不影響現金之投資 與籌資活動 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4057,"Question":"49. 下列何者係在分析企業資產使用之效率？ (A)權益／平均資產總 額 (B)流動資產／平均資 產總額 (C)不動產、廠房及設備／平均資產總額 (D)銷貨收入淨額／平 均資產總額 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":4058,"Question":"50. 將一項利息收入誤列為營業收入，將使當期淨利： (A)虛增  (B)虛減 (C)不變  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null}]